\chapter*[Introdução]{Introdução}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}

Atualmente os controladores digitais são soluções comuns para o controle de sistemas. Eles são altamente flexíveis e possuem relativamente baixo custo.

No entanto devem ser apropriadamente dimensionados, tanto o período de amostragem desejado como o nível de amplitude da ação de controle são fatores determinantes para a escolha do controlador. O processo para que os parâmetros requisitados sejam atingidos é iterativo, em que pode ser necessário a reavaliação do projeto ao final dele. 